[港版 Cicada] 幅圖隱藏住一連串密碼...

歡迎高手出招

自推一下
希望一日內有人破解得哂

11 x 14 = 154
利申：9估

冇人想知

多謝幫手推post

Btw 係咪樓主出題

係
完全自家創作

有幾關？

另外 係公司開幅圖出黎會唔會出事架

好難用關卡去計
謎題就有十個之內

今次係想測試吓水溫
會唔會有人鐘意玩呢類實境解謎遊戲
因為好難估算深淺程度
太易畀人秒殺、太難又趕客
不過我相信連登仔應該大半日可以破解得哂

不過總有啲唔用腦嘅人
自己諗唔到就出嚟柴台...

唔會
冇bam 圖嘅

停營wo師兄

應該冇錯呀

屌 自膠
打link唔得 連登禁入去又有

都話連登多高手~

第二題有冇提示

個答案有少少中二病

igrddLedevil?
小弟不材
淨係識Led devil

好close啦 望多幾次

Igridd？

唔識 但留個名 幫手推推佢

除左解密 仲要有聯想力 我見之後幾個都有咁上下性質

巴打你解到架啦 差在知唔知去邊
等你黎幫手

有咩獎勵先

冇用個舊野
己move to next

已有巴打去到終點

未玩過, 可唔可以講下點開始

第一幅圖度搵線索
會lead 去另一張圖
如此類推一層一層咁追尋落去
中間大約有三四個謎題
最後會聯絡到我
儲夠多啲人玩, 先繼續再post 第二round

HTTP://下面唔想睇

lm

D圖靠嚇咩 點一路返工一路玩

動物嚟之嘛～
用手提睇啦

連篇野都唔知講緊咩

d動物好核突

希望樓主之後可以好似marco體驗師咁解釋番點解密
利申:乜撚都唔識

i grIddLe dvi 1

都好喎
過幾日開估
太早劇透就冇癮

首詩係咩黎

係全個game 最難解嘅部分

Gridded evil? 跟住點

Oh thx 睇漏咗個E

希望巴打可以繼續整落去
下次希望可以加多啲關卡

已經出現第二個勝出者

睇到眼花

其實有個好啲嘅方法...

等答案算

捉到路，但係未有時間玩落去

第一條feel到係網址，但隻字體好花

等答案

樓主有一個follower

又有人完成咗
好犀利

卡左係第2關lol

解完唔知要去邊

有冇試過諗下唔好出英文

不如試吓brightness contrast

卡關了 有冇啲tips..

我都卡 第一張圖d英文解唔到
動物圖係倉頡碼

解完有冇錢收

蟻多嬲死象

同埋大家如果玩 唔好直接貼答案/太直接既提示

唔明嘅人可以查下cicada 3301

係咪得我一個完全唔知做緊咩

u r not alone

YouTube search Cicada 3301
睇下就知做緊乜

卡咗向到

佛經黎 ~ 加油呀

點解啲字好似有啲光啲 有啲暗啲既
唔通我眼花

睇到懷疑緊自己係咪色盲

想玩但智商低
我都係圍觀下算

[img]https://na.cx/ilrJanz4t.png[/img]

都唔算係佛經嘅
係用嚟猜香港一個地方

不過我執圖執得唔夠仔細
搞到好多巴打可以skip咗呢一part
都繼續搵到下一題嘅線索

啱啱唔敢睇啲動物圖

錯哂梗係唔知要做乜

IG 之後自己諗

咪開估住！

ching你咪開估，食飽飯慢慢同你玩

食完飯返屋企玩

諗起要搵樓主就明哂

222527606
1139121401
解解下迷得出呢段數字
係唔明關你段密碼咩事

Google map

台灣地方黎

我知係香港邊個地方
係唔明同題目有咩關係

之後好迷惘

倉頡

屌 原來係ig 冇用ig 原全諗唔到

解到迷嘅CHING IQ有冇180
好難啊屌

唔該哂 繼續卡關

....

資質有限 去到ig就卡了

卡左喺well done so far唔識解
首詩都唔知點解

已經有九位巴打絲完成了
大家加油

唔關

好想玩，但完全唔知要做乜，英文又屎。

睇漏野啊睇真啲

點解第二關仲易過第一 第二一睇就睇到 第一唔係下面有巴打解左都解唔到 好難睇d字體

Social media 堆碼有冇提示

細個成日玩既網絡解謎

見到亂碼就應該直接諗到

"congrats! you have dome it!" 之後應該仲有架？

眼都殘埋

Lm

我都係未研究到well done 果3行字有咩關係
第3行仲未解到

解到第一行就解到第三行

係咩 同樣解法?

解左第三行但跳左步 我漏左啲咩？

冇話一定要解第一行先解到第三行
但係解到第一行就應該解到第三行

又真係wor 電腦唔識睇果個字 咁第2行同第13行又同首詩有咩關係

U try la

即刻unfollow左

當睇到個標題
我以為指張圖既圖案
結果第一刻既感覺係望落似肛塞

+1

張圖濛到咁 乜都睇唔到

藍鯨玩法

點得出黎

Lm幫推
支持多d連登嘅原創嘢

城下一聚

見大家玩得咁開心 介紹一個比大家

一共有百幾關 斷斷續續都解左我幾年 一齊玩下

卡左係詩，有冇人畀提示

解到係咪代表五歲能抬頭

留名

解唔到第一張圖啲碼,但解到4句野出黎

想問下每張圖下面既caption個次序係，最底開始定最頭

依個超好玩 我卡一百一十幾打後個腦function唔到就冇玩 而家出到第幾關

以前玩過卡左係127關
張memo同蝙蝠圖唔知做乜

玩乜
冇制禁

佢應該忙緊

好似127 出晒啦

你卡關啦傻仔

試下keyboard某個制

我得本身嗰兩個1咋喎

電話應該睇唔到

係咪要用電腦玩？
手機得唔得

地方名，位置

點得出d數字

係 因為後面有D關要睇網頁源碼搵提示

座標

屌好彩問清楚
唔係嘥時間

well done so far 下面啲圖睇到打冷震

邊到可以切到啲數字出嚟？
佢係本身英文轉換出嚟定係點樣

好似都10年前差唔多

想問下解到ig riddledevil之後應該點做...

我del左算
唔想望住d核突圖

得出20個中文字之後要點做

樓主想殺人卅布局？

唔識解第一幅圖個2行碼

第二部份已卡
到底係咩意思

我都係 點估到仲有第2部份

講多少少？

去到首詩就卡住左
零線索

地方名 但諗唔到

綜合首詩同起下佢底
以下呢堆地點有可能
心經簡林
鳳凰山
中山公園
高鐵站
啟德郵輪碼頭
港珠澳大橋口岸
將軍澳
寶蓮寺
天壇大佛
金紫荊廣場
但係搵到都同堆密碼無關喎

我哋未去到呢個位 只可以話

我連個隻mzy-xmjrizy xmviz有咩用都唔知

add唔到樓主tg

屌啲動物圖咁核突

你解到？

係
原來係我唔識用tg

謎題第二部分同ig有冇關係

謎題好似越黎越模糊，無確實答案咁

有冇提示？

你解到個抽數字係點黎

提示上面啲巴打都比咗好多啦
其實都好明顯

我都係未研究到首詩係咩 4個地方定1個地方

第一張圖個2行亂碼可唔可以俾d提示

LM學嘢

😱😱😱
已經有巴打解到首詩

樓主係果個地方貼左野?
我聽日放工去睇

當年我都係卡咗喺12幾post in嗰關

好難捉摸呀!

補充一下
因為太多巴絲打響telegram 問
我覆唔哂咁多位
所以響度一次過講

首詩要同telegram 嘅題目相配合
答案係指一個地方；
而座標係講緊另一個地方

只要用google map 搵齊呢兩度
仔細睇吓就可以搵到下兩張圖嘅提示

玩呢類網絡解謎第一時間睇source code係指定動作

唔係，千祈唔駛去

lm等答案

Well done so far個張圖下面係點解
可唔可以比小小提示

未諗到果兩個地方
有冇人有貼士

樓主係我唔識用tg定點
我解左叫我tg你但tg話no results

我記得佢係話張圖係fake 所以要搵返張真既圖
跟住要用網頁知識加返d野上去 我係搵個fd識網頁既幫我解

知係網頁野
但唔識寫網頁之類嘅it野

比多次你試下

你有冇add錯人？

卡左係well done so far

我都係

😱😱😱
好似有巴打已經解哂！

有無人可以俾少少提示

郭嘉

成6,7年前嘅link你都有草

個tg名應該係咁？定係我search錯位一話到嗰個位仲未解完

蠢人留名

定比個128你玩下

係咪f12就得
唔洗dl其他野？

唔記得鳥 試下搵IT狗朋友試下
我記得加完野仲要改相反野

我以前都逐關bookmark到而家都仲有

點gen個座標出黎？

加返d野之後再要知道post既相反係乜 就好似差唔多搵到圖鳥

btw 首詩有冇提示

?

你想表達咩野？

唔係要移位咩

睇黎要借網頁書學下

首詩係咪樓主自己作

係 試下移多幾次 又或者GOOGLE下解密之類既野 應該有答案

第一種 移多幾個啦

Add咗telegram等收題目??
即係要樓主瞓醒先有得玩

玩我上面POST果個解下悶
BTW你解到坐標未

我唔明，即係將中文變成數字？

請問坐標出定邊度，搵到詩，收埋題目 之後斷咗

筆劃？

add 咗telegram未有回覆, 邊到仲有新題目

錯方向，首詩真係要估地方。
Ig啲字可以估另一個地方

係咪和合石？

樓主有提示過用Google map 搵答案，你可以諗下樓主用意，唔想爆太多，費事破壞遊戲體驗

但個座標點變出黎
姐係話 張圖第一行係一個地方
詩係另一個地方
tg題目答案係第3個地方?

邊張圖先 黑底白字定well done

如樓主所講得兩個地方

黑底白未見都未見過

天壇大佛？

第一張

照你所講well done係圖入面定 caption有坐標？

等我解到話你知 我仲未研究到個坐標點變出黎

well done

只能說樓上有人搵錯地方， 誤導咗大家。我之後重新諗一次樓主嘅用意，終於搵到。

瞓教啊屌

果個咩字
r7j?

聽日努力返工 訓先

赤柱？

第二張睇唔到咩字
撞唔中

留名等解話條片

終於tg到樓主

好難

第一次開個post係日頭 完全唔知首詩做緊乜
依家喺床用accessibility較到特別暗 居然睇得出啲野

都係靠咁多巴絲嘅tips先解到畫唔使睇tips嘅巴絲智商係咪過180

tg 到了

樓主瞓醒未

到而家都唔明個坐標點黎

座標係一開波就有巴打dum 出嚟，感覺fake 了不少人
利申：我都想知點搵樓主所講的座標

屌 唔識香港啲地方，完全估唔到就玩唔到

已經陸續有人爆機喇
咁我畀多少少貼士啦

首詩係形容緊一啲地方
但係答案係一種動物
靠果種動物嘅圖可以搵到隱藏座標

首詩再配合埋telegram 嘅補充謎題
係直接形容緊另一個地方
不過你搵到一個答案，就自然搵到第二個

然後答案呼之欲出

完成嘅巴絲打
不妨留個icon 丫

tg淨係收到首詩是咪正常

終於搵到個地方

就黎搵到咖喇我
砌整都砌唔到

Add "view-source:" before the URL and you should be able to see the codes in Chrome.

要用ig 唔玩了

記得好耐以前有個解迷flash game要打用戶名同密碼去下一關，玩玩下唔知點樣快轉去咗負數關卡，有冇人記得個網叫咩？

想學下野

自己搵到了

樓主個ig public㗎
唔洗登入都睇到

用iphone點入，只係要我down app

首詩同well done第一行隻動物有冇關係？

同埋IG 解密砌番出嚟果四句

終於明你講咩了

根據大家的提示終於解到TG 準備解詩搵地點

姐係錯 屌

動物圖嗰到可唔可以有少少提示
我淨係聯想到有啲圖用嘅字係一樣，字數上
應該唔係睇字母為第幾個數字？
得電話係手搵唔到野抄落紙到睇

四句詩係咪講種識飛嘅？
兩句詩係咪講唔識飛嘅？

到現時為止應該已經有三位巴絲打爆機喇
仲有好多個只差一步之遙
大家繼續加油

郭嘉ching多材多藝

隻雞可以點用? 隻雞就係動物? 隻雞既位置係地方?

個地方3個字?

咁我當搵到4個地方 連埋佢? 定搵到就諗到

卡左係首詩第三句,香港有d咁既地方咩,完全諗唔到

ys

咁welldone隻野有關係? d奇怪生物係廢圖?

諗第三句既地方諗到頭都爆

stayincage係指留係香港 咁sic上面隻動物同詩仲有第5個地方有咩關係

兩張圖唔得閒睇點解 係咪最尾了

諗唔到第三個地方係咪此game已完
有無少少提示呀

越黎越亂
個目的係要搵咩野？
圖？（我未搵到）
地方？（首詩第三句我知咩地方）
定座標？

雖然我解唔到，但好得意。通常外國係網上招聘人才，就係用呢類迷題

有無少少hints關於地方
一齊解

動物係指xxx－xxx xxxxx定第三句詩果樣嘢

第三句詩最尾果兩隻字係做咩嘅？
全港應該得一個地方叫呢個名
第四句明顯係講隻識飛嘅野，而且好大隻（第一隻動物）
Tg果兩句詩係講隻唔識飛嘅動物，都好大隻
問題係，有哂呢d資料之後應該推理、聯想定拉線

乜原來有咁多地方要搵
我只係搵到動物的地方

我得識飛個張 帶咗我去個公園到
跟住有冇提示? 定係錯咗方向

死link喎

0進度

咁就完
的詩我完全冇理過

實在係卡左係個4個地方度
到底個4個地方有無關連
定根本睇最後個句就得

覺得自己好蠢

同你一樣睇唔明首詩指咩地方

我都係
我唔明點解google map 地方會有張圖
再講係咩地方都諗唔明 猜燈迷咁

其實點玩

可能我放山埃呢

我都唔明搵完地方之後點解會有圖

我好蠢呀

諗到頭都爆埋諗左成個上奏
望住個google map好耐search黎search去都解唔出
覺得自己好孤陋寡聞

條肥西唔係果個座喎

新一年證實左自己真係唔係太聰明

個公園係岩定唔係岩其實

Last 一步係咪靠兩張圖推出黎？

係

樓主欣直打手

張相係樓主俾定自己搵

樓主俾

你意思係解到詩tg樓主?

有個籠突然諗起一笪地方，但嗰度同首詩有咩關係

唔用電腦真係好難玩

解到最後會話你知完成

最尾張圖洗唔洗send比樓主等佢知

我真係恭喜我呀
問題係地方2同果4+2句詩有關係咩？

唔駛啦~
你打得出 我都知你已經解開咗~

的確

你要做咗咩先trigger到樓主咁做，透過3去估5?答到五就俾?

欣宣

好好玩 巴打辛苦晒

點諗架

大家真心聰明

諗住放棄轉頭又想繼續估

幫個肥婆刷左view

我就係佢幾句詩fake左😅

根據詩先搵到冇人完game都似

屌
有隻鬼彈出黎

我搵到第五個地方 但我唔知邊張相先啱

確認多次 第五係透過tg題目定還是sic搵先 我覺得係tg題目

你搵啱地方會有下一步線索
唔使估估下自己中唔中

我搵啱咗都冇

你唔係爆左機咩？

係公園到卡到而家

google map?

去到公園應該可以秒殺先係

點搵

咁我搵到啦 但之後點

我搵到第五達地方 會leadto 一隻動物定係有張第五個地方嘅圖畀人改過所以有線索?

樓主ho ball

係老動 到搵到?

搵到終點
但係中間啲過程好似錯晒

老動?

+1 都仲係未解得明首詩

我連第三同第四個地方係咩唔知

正常途徑 首詩會lead到去一個地方 個度有一個提示

搵到兩個地方 發現兩度地方都有個像 呢個方向啱唔啱

Google map好多功能架
唔好用死一個

係樓主影

好期待再有下一set題

有d關要用電腦玩？用word pad開jpg etc.係街得手機

手機都得 有d關手機方便d
但有d位電腦快好多

終於解完

仲卡係ig 完全冇頭緒

拿拿臨返屋企玩先

我去咗國王到 佢叫我搵個肥公主

仲要打星球大戰

應該唔係搵肥公主 假象黎

屌見到

英？

即係張圖除咗肥公主外
仲有其他嘢?
定係搵到呢張叫你搵肥公主嘅圖
其實已經錯咗方向?

好多線索冇用到

許許許許許許許許許許許許許許許許許

想聽樓主/其他人解首詩點lead到去

走左捷徑

大家都好厲害！
超過十個人爆咗機 lu

咩嚟...?
冇一個線索係9年前架喎...

仲有冇人未解到

巴打好像似解左成個下午

我太蠢
因為我唔明要點解 要解乜 範圍太大冇目的 加上唔識解燈迷

你去到邊

我都唔知 未解過詩?

隻雀同個公園 ?

電腦同電話有啲分別，有啲位用電話易搵啲

佢有得教順時間嫁咩

好多年前見過類似既game 不過當時複雜好多 又要睇code又要計數仲百鳩幾關

完全對冇認識

完全對香港地方歷史冇認識

係咪chrome 冇

都唔關個browser 事

睇到答案都唔知點樣係首詩到搵出黎
係咪要有歷史同地理底先會識

佢淨係show部分 所以要set跟時間 但點set

屌我都係 佢亡母到底係乜野

一開始都好地地幾解謎
去到解詩開始都唔知做乜春

終於係map碌左幾十張圖 搵到下一段啦

莊__ 明

終於搵到個公園

點解會識呢個景點
我覺得好多人呢一世都未聽過

睇哂大家hints終於過到!

玩咗咁耐你比啲咁嘅野我睇

幾有趣
希望下個無咁大個bug

我都係咁呀

岩岩上網搵到個 有冇人一齊玩下

John

好似bugbug地

玩過幾關 好似好恐怖

入去聽到bgm好似恐怖片有少少唔敢玩

冇恐怖野

話說琴日個it狗解到未

我真係恭喜你呀

upload既人同樓主ig名差唔多

想問下我睇左過百張相是咪正常

你講我？
冇it狗朋友 唔解了

呢個我都玩緊負數關

Google map好多功能架

終於玩完
成件事最唔知想點係首詩
可能係我太唔熟香港啦
其他都好快解到

玩128 ?

好 巴打end game?

多謝樓主，好好玩

ended

我認我膽細
想問下國王腳係既link係咪恐怖野

多謝樓主花咁多心機整game

卡咗係-5

帽事嘅

U r welcome~~~
最緊要大家覺得好玩

玩到ig 除左黑人問號 就係？

兩張圖關聯 試下一齊望

連登藏龍伏虎
已經有好多位巴絲打完成咗
所以響度劇透一下官方答案

以下含完整破解
未玩完慎入！

我d step完全錯哂

呢關個個都秒到
係我唔得
知係咩旗都搵唔到

我錯哂步驟

去到呢度唔識解

旗有好多訊息

cross check真係on99

好玩呀樓主 不過我唔曉用Google map所以卡左關

我係直接search個丹頂鶴就去到動植物公園

Sierra India Xray

原始檔有冇睇

They are used by ships

下面仲有行 再提示下就係張圖係咩黎 同埋用返以前d既解法

救命
卡咗係ig好耐 完全唔明點解個兩句嘢

Nautical flags/ Signals
有提示話係用係邊
搵過好多個名有us ocean/sea/ship/flag/signal公司

果3行英文?

差唔多了
D旗 加上 ocean/sea/ship/flag/signal公司其中一個就係答案 記得要加s

好玩
但樓主都要關照下連登咁多00後，
都唔會識香港咁多地方加特徵
點解到首詩

第1,3行係用某種解密方法 google下市面上最常見既加密方法就應該有

LM

但係佢又要咩密碼去decrypt嘅